星期日，去咗一個好多印印既地方

第三程既飛機係呢種小型飛機，坐前排不停咳嗽既阿叔，仲有隔離嗌到拆天既塞豆窿令個幾鐘既機程冇得安眠。

係十幾個鐘，三程機之後，帶住唯一認識既印尼話，Nasi Goreng，炒飯，終於去到第一晚住既地方。呢度係印尼既貝勞，Berau，並唔係德國既貝勞。

貝勞只係一個好小既市鎮，只係啲人去外島既中轉站。係度周圍都會見到海龜既圖案

等你好耐,終於出旅行遊記

好耐無見

見到樓主就要留名啦

並唔討厭啲咁轉折既旅程，凌晨機，過夜巴士，通宵火車，順風車，全部都有旅行既感覺，但當然呢啲係有時間既人既專利。

係河邊食咗全日既第一餐，公仔麵溝粉絲加幾粒肉丸，好撚好食，不過肚餓應該係最主要既調味料。

呢度啲人全部都唔識英文，真係全靠google translate同小賤人生動既肢體語言
🙎🏻‍♀👀️😏🤔😉💁🏻‍♀️🥺🙏🏻👉👌😏

好耐冇見樓主po 文
留名

Lm

Diving resort 既老闆話八點會有船去到Maratua，今次潛水既地方。酒店七點已經送咗小賤人去碼頭，係碼頭做嘢既阿叔好客咁請佢食炸大樹菠蘿

佢仲話九點先開船。屌🌚

係街市磨到九點，有人開始搬嘢上船。
九點半開船，點知十五分鐘之後又駛返碼頭，屌🌚話仲有人要等，原來就係為咗等多一個backpacker，但應該係當地人嚟。真係睇唔透佢哋點做嘢。
結果一早起身就on99等咗成朝，呢啲就係旅程中既無奈。

齊人之後終於岀發，跌盪既節奏好快令人昏迷，呢個景象好似走私既蛇頭同黑工。

離開泥黃色既海口，天氣同個海都開始變藍，係遠方見到啲一架架好似係船既嘢，但係又唔郁，之後諗係咪鑽油台，但諗完都覺得自已on9，有鑽油台點可能係潛水勝地。
原來係一間間起係海面既小屋，後來問返先知原來呢啲屋仔係啲漁民住既，下面有個網，間屋會開燈引啲魚埋去，佢地只會間唔中去住，去撒網同收網，啲屋仔有個名，不過唔撚記得咗。

三程機再加三個鐘既洗頭艇，終於到達目的地，馬拉圖島，Maratua。

成間Resort 只有小賤人一個客人，感覺到應該會好清靜。咁大既露台，咁大既房，咁大既床，熱愛運動既小賤人應該要帶條個女仔嚟做下運動。

support

Resort 既伙記話可以揸電單車遊下個島，唔會有人理。既然佢連愛驅都借埋俾小賤人，冇理由唔騎下佢。

呢度應該開始岀名，一路好多地方都起緊resort。突然間有個又黑又瘦好似男仔既女仔望住小賤人揮手，佢話:where are you from?再用普通話問多一次，搭訕咗一陣，原來佢係第二間resort既馬來西亞教練，話冇嘢做既不如跟住佢去village 。佢主動加咗微信，話夜晚冇嘢做去佢resort坐下。

其實呢度既路舖得幾好，以外島嚟講叫好發達，雖然只有係village 先收到signal。

其實成個島只係由幾條路貫通，可惜小賤人認路好差，轉多幾個灣就唔記得咗，結果盪柒路，不停跟住google map打轉，結果都係要問咗好多個人，指手劃腳咁先搵啱個路口，屌佢老味，個google map地址同實際位置差撚咗半個島。

因為夜晚完全冇嘢做，所以瞓咗係resort嗰個木搭嘅碼頭上面睇星。你有冇試過訓係度，用盡你頸椎骨可以扭轉既角度，由一邊轉去另一邊，望到既都係星星。
望住滿天嘅星星，聽住不停拍打住碼頭令到佢搖搖欲墜嘅海浪聲，然後遠方既閃電照岀一片片橙色既浮雲，就好似成個世界只係死淨你一個，然後望住地球崩塌，感受一下宇宙既孤寂，地球爆炸，幾百光年之後，會成為另一個星球上面睇到既一粒微星。
小賤人明白點解個diving master話，啲人未離開已經諗緊辦法返嚟。sor9ry，就咁用部ip柒影，大概幻想下成張相既白點乘1000倍就係你會見到既星空。

新既景色會令你煥然一新，因為你既腦海冇接收過呢種訊息。
每個人腦入面既思考迴路就好似滑雪既時候，會跟著一條已有既雪痕滑落去，然後愈嚟愈深，最後走唔岀既有既框架同軌跡。衝擊既影像同迷幻藥一樣，就好似一場新雪，覆蓋咗舊有既路徑，令你滑岀一個新既雪痕，呢種突破既想法需要一種鋪天蓋地既感官衝擊去淹沒既有既習慣，就好似有煙癮酒癮既人，食咗一次迷幻藥之後，就冇煙癮，好似reset咗一樣

樓主鳩up多啲啦

小賤人之所以學潛水，就係因為好鐘意海龜。即使唔係Turtle Traffic，呢度隨便落水都可以睇到好多海龜。

係呢度其實冇咩活動可以做，對普通人嚟講，呢度係靠儲雨水沖涼，柴油發電機發電，冇網絡冇wifi既濕鳩山旮旯小島。但係對潛水員嚟講呢度係Paradise。

小賤人既行程好簡單，每日都係起身，食早餐，潛水，再潛水，食晏，訓晏覺，潛水，沖涼，睇日落，寫叫春遊記，食飯，睇星，訓覺。

正到 不過轉機轉車 真係要好多時間

碼頭既木長櫈，有渣既熱咖啡，濃烈既印尼煙，遠方既沉積雲，寧靜既海浪聲，時而溫柔時而粗暴既海風，垂釣既船家。之前有幾個女人問過賤人呢世人咩係最開心，小賤人答佢地唔到，不過依家，呢一刻係暫時可以話俾佢地聽。

64歲既大肚腩船家好熱心教小賤人釣魚，佢用僅有既英文單字，不停講呢度既人同事，佢係邊度岀世，有幾多個仔女，膝頭哥做過咩手術，老闆又有幾多個仔，係邊度岀世......
太陽消失，第一粒星星岀現，用哂啲蝦餌都冇魚上釣，肚餓既聲音話俾小賤人知，懶感性時間已經完結，要去食晚飯。

潛水教練係一個臨急抱佛腳既人，佢話下星期有班中國嚟既客人，所以想小賤人用每晚同佢煲煙既時間教佢普通話。今晚教佢梨姣媽，禾狠姣，射射，呠用射。希望佢既客人聽得明，今日再教佢操你媽B。呢個trip係飲得最少酒既一次，只係一罐啤酒，因為教練話飲酒對潛水唔好。但食煙佢又唔怕，除咗潛水既時間，冇見過佢唔係擔住口煙。

條撚樣好鐘意影相，仲影得唔錯，遲吓你地就會見到

我都諗過去, 但係交通真係好麻煩搞唔掂

諗返起讀書既時候，有個中文老師要學生起身答佢大個想做咩。害羞既小小賤人話想做一個作家。老師聽完不以為然話咁你要努力啲，做作家好辛苦咖喎。結果小賤人冇循著做作家既方向努力，可能因為佢冇咩恆心，又冇咩大志，愈大愈覺得做個好人，開心就算。然後佢發現，其實所謂既實現夢想，並唔係以佢當時想法實現。做作家並唔係真係要揸筆搵食，寫下自己諗既無聊嘢同經歷，然後放上連登，雖然冇乜人欣賞，但一樣係作家。所謂實現夢想，並唔係你做到你想做既事，而係你鍾意你做緊既事。

一早搭船去潛水既時候突然見到有啲嘢跳岀水面，原來係海豚，估唔到會見到海豚，佢哋聽到船既摩打聲仲好奇咁游過嚟。

今日既天空比較澄澈，冇乜雲，但係都係睇唔到太陽沉沒係海面既一刻，日落既重點其實永遠都係啲雲。
船家叔叔應該都估到小賤人潛完水會係碼頭睇日落，所以帶咗個大椰青請佢飲，仲話一齊釣魚。Resort既經理同Dive master(其實佢叫Budi)都興起所以一齊釣魚。其實小賤人唔識釣魚，收魚絲既時候應該kick住啲石頭，大力一扯就扯斷咗，趁船家睇唔到即刻扮冇嘢放所落去，收第二條。

食完飯，Budi問小賤人去唔去個village ，佢話有人死咗，去唔去佢地個喪禮睇下。佢話有人死咗之後，條屍會放係屋企，喪禮會持續七日，每日都有啲親人同朋友過嚟，因為佢哋係識哂個島上面既所有人。係喪禮入面佢地有人會吟詠啲經文，話係要free the dead people。
佢地會俾啲糕點同奶茶啲嚟既人食同拎走。其實小賤人冇入到去，只係坐咗係門口，佢地好多人都只係坐係門口食煙，傾偈同食糕點。感覺上完全唔似一個喪禮，因為冇人哭喪，冇人弔唁。
唔係佢地唔重視死者，只係人都死咗，真正既重點係free the death，死亡對死者並冇意義，又或者我哋唔知道，生者何哀，死亡唔應該被害怕，應該害怕既只係死亡之前既過程，又或者係恐怖自己既遺憾太多。

返去既時候，坐係Budi既電單車後座，小賤人害羞冇攬住佢既腰，只係揸實後座既扶手，彎曲既山路，飛快略過既樹影同零落既街燈，連滿天既星星都開始拋係引擎聲後面，掟彎既時候小賤人以為自己都會變成天上既星星。
雖然佢電單車既咪錶壞咗，但一樣可以由迎面既風壓感受到佢既速度。傳說你只要揸車既時候將手伸岀窗外，50公里會好似揸住個B cup，60公里係C cup，70公里係D cup，小賤人相信，依家迎面而嚟既洗面奶係F cup。
即使佢既速度再高，都追唔到天上面任何一粒星星，小賤人曾經幻想過自己用電單車載住個女仔，個女仔用力攬住佢既腰，豐滿既心口貼住小賤人既背肌，係滿天星斗既夜晚奔馳，不停加速，逃離世俗既枷鎖，漫無目的追趕前面既星星。
估唔到呢個幻想實現咗一半，不過係小賤人坐係另一個麻甩佬既後座。如果Budi再靚仔啲，如果小賤人係小賤女人，大概會攬住Budi既腰，任佢帶到去天涯海角。

係聖加拉奇有個海龜保育中心，其實只有間屋，之後有個大水池，入面有啲海龜仔。Budi話佢以前係到做過嘢，每晚有海龜上岸生蛋，佢哋就會執返去孵，之後再放返落海。佢話對比廿年前，呢度多咗好多青春期海龜，證明個保育中心真係做到嘢。

今日既能見度係最差既一日，為咗睇manta，係呢個有寒流既地方潛咗兩次，上水既時候發現有啲喉嚨痛，好撚擔心聽日會病，冇得潛埋最後一日。感冒鼻塞係會令你係水入面平衡唔到壓力，然後成個trip都可以收皮，所以嚟之前一直都好小心唔好病，估唔到臨尾香。不過，最後都睇到兩隻，都算冇白行。
Budi想說小賤人第二日去睇鯨鯊但係當知道得自己一個人去要四球印尼盾(二千幾港紙)，就打消咗呢個諗頭。呢個就係毒撚去旅行既悲哀，仲要係淡季冇得搲其他resort既人一齊去。唯有當俾個理由自己再返嚟。

上嚟既時候見到船家叔叔係釣魚，見到幾十分鐘之前仲係度不停影既魚 依家俾人釣咗上嚟裝咗落桶，然後應該就係今日既晚餐that’s life🚬雖然小賤人有釣，但其實只係幫手收咗一條魚上嚟。

下次帶埋我去啦

Budi好鍾意影相，佢今日突登帶咗兩個椰青同棵幼苗上船影，既然佢擺得咁靚仔，唔好哂，影埋佢。最後兩個人合影咗一張，佢話好似honey moon咁。男人果然應該要鍾意啲剛陽啲既嘢，例如男人。

去咗Kakaban呢個無毒水母湖，見到有一團大陸人，聽到佢哋好嘈咁話韓國人去旅行好嘈。
因為呢個湖完全同外界隔絕，所以啲水母已經退化到完全冇毒。因為愈來愈人啲呢個地方，岸邊既水母數量已經減少，如果要俾成千上萬既水母包圍就要去到湖中心，不過呢度只可以浮潛，又唔可以用蛙鞋，所以小賤人並冇去到湖中心。水母雖然理論上可以再生，不過係咁俾人踢死都會再生唔切。總會有啲撚樣唔知自己係深水炸彈，明明唔准跳，都係要跳落去，可惜佢地唔識聽小賤人既嗰句屌你老味。
題外話，啲水母摸落滑捋捋有啲彈手，就好似少女既乳房🚬雖然小賤人好真正摸過好少女既乳房

曾經以為洗頭艇只係個名，唔係真係洗頭，但係經過今個朝早小賤人相信有沖涼艇，因為佢連鳩毛都被浪打濕埋，Budi同船家叔叔話佢哋係crazy boatmen。呢半個鐘船程好過玩機動遊戲，已經唔係快艇可以形容，應該叫飛艇，因為架艇真係會迎住大浪成架飛離海面。

係the Channel呢個潛點，會大既水流會帶嚟愈多既魚群，有魚群，就一定會有鯊魚，淨係一次dive，已經見到成十條。

小賤人好少用震撼嚟形容自己見到既景色，但係當見到呢個jet fish魚群，不由得跪喺度抬頭仰望呢個會郁既銀河，當你游到去漩渦既中間，佢地圍住你轉既時候，真係會忘記呼吸，忘記身體，忘掉天地，忘掉海洋，連自己係一個人都忘記，連靈魂都跟從魚群游走。
估唔到細個咁鐘意睇變變變生命力，依家竟然有會成為呢紀錄片入面既景象一部分。

我欣賞

好少留戀一個地方，通常唔捨得既只係遊行既感覺。去咗咁多地方，呢個係第一個令小賤人想返嚟既地方。不停去唔同既地方，就係為咗搵一個可以返去既地方。

小賤人知道有一位叫蜜糖既人每次遊記都會岀現。雖然唔係每一次寫既都有po岀嚟，因為呢個平台已經改變咗作用，亦唔想阻住啲有用既post

唔敢答應你，因為男人既承諾就好似屌你老母一樣，通常講到做唔到

最後既一日並睇唔到日落。對貪戀日落既小賤人嚟講，日落每一日都唔同。
原來嚟既第一日睇到既已經係最靚最不可思議既夜空。
當你經歷緊一件事既時候，你唔會知道件事既重要，但係過後你回望返過去既時候，你會發現嗰一刻嗰一秒，原來改變咗你既一生。當你發現有一件事或者一個人令你有一生人都未遇過既感覺既時候，你應該用盡你既身體，精神同靈魂去感受，因為過咗就唔會再遇得返一個撼動你心靈同思想既moment 。人生大部分時間都唔知自己做緊乜，但係當你遇到一樣嘢令你覺得呢一刻真係美好，咁應該搵返少少人生既意義。小賤人唔會叫人珍惜當下，珍惜眼前人，因為人一定會有遺憾，你可以做既就只有感受你既遺憾，感受你既每一個情緒，思路，感受你既生命。
生命既完結就咁好似燈泡燒咗既一刻，你照亮既地方其實係你存在既證明，遺憾就好似燈滅之後漆黑入面既殘影，你知道，你見到，但你無能為力，你揮之不去，然後你發現心靈原來係會痛。

你老味
寫得唔錯

正，我覺得呢啲先係旅行

留名. 好正.
好羨慕可以去到咁山旮旯既地方.
我都有潛水. 不過真係冇去過咁隔涉既地方.

原來小賤人都有潛開水
試過船宿之後就返唔到轉頭
每日就係 Eat Sleep Dive Repeat
大部分時間都上唔到網，亦都唔需要上網
夜晚食完飯攤喺甲板到，望住天上面既星星，聽著啲船工彈結他，飲埋佢地啲私伙大補酒
諗下有幾多人喺呢一刻望住同一個月光，隻船𠺘下𠺘下，就咁慢慢瞓著
扯遠左，下次可以試下

好正 好想去

下次會船宿，可能旅行如果係潛水都係去印尼，呢個地方暫時幾鍾意

後記:
小賤人第一次潛水係約旦既亞喀巴灣。
而正式學潛水既地方係一個叫Malapascua既外島, 其實就係香港人好撚討厭既菲律賓。去呢個地方要係宿霧坐四個鐘既冇冷氣巴士去碼頭，然後再坐40分鐘船。

雖然行緊既時候好大風，但係架長途巴士行得比想像中慢，冇冷氣既巴士，擠逼既坐位，上上落落既賓妹同賓仔，坐係隔離既有揸住一袋二袋既啊叔，紋身褪色既老mk，有好似中學生，但係帶住兩個仔女既啊妹。小賤人係東南亞嚟講，應該都算幾靚仔，都有俾啊妹抽下水。

計劃永遠都趕唔上變化，呢架站站停既巴士，行咗五個半鐘之後終於去到要坐船既Maya Port。係天都黑齊既時候，成條路一個人都冇，得幾盞寂寞既街燈。尾班船已經開咗，只可以係碼頭附近既賓館過一晚。

一早40分鐘既船程，終於去到目的地，Malapascua，媽啦拍絲瓜

正喎條大髀

行過一間小路入面同其他茅屋格格不入既resort。其實並唔肚餓，只係隨口問下佢地有冇嘢食，而又真係得煲豬骨湯。咁鹹同油既嘢其實真係好少食，只係隨湯附送既係無邊既海景。

其中一個菲律賓既住客問小賤人: why you so lonely?
其實只係alone not lonely。

夜晚食嘢既時候見到一個日本男人一直揸住部錄影機，係呢個世代仲有人去旅行咁認真拍片，不期然令人留意佢。佢一路拍住自己食嘢，一路加旁白，雖然唔知佢嗡乜，但係覺得佢同小賤人好似，一個用影像去記錄自己，一個用文字去描繪自己。自己既記憶會不停被自己美化，到最後，愛上既只係自己既幻象。
要避免虛假既記憶，不切實際既幻想，唯一既方法就係趁你仲記得嗰種感覺用你最熟悉既語言文字記得。寫既都係自己既故事同想法，因為等有一日你忘記咗，又或者俾自己欺騙，你可以翻尋自己真實既記憶同想法。

可惜最後既觀眾同讀者只有自己，呢樣先係lonely，因為連你自己都未必真正了解自己，所謂空洞既寂寞，係當自己忽然發現自己已經忘記咗自己既情緒同想法，當中既虛無係填補唔到。寂寞從來都係由心而發，只係好少人會描繪岀嚟。

至少當刻小賤人唔係寂寞，因為有咬人既貓女郎一齊聽海飲酒。
唔知係咪小賤人太醜樣，請佢飲酒都唔飲。

以前有個一齊咗三年差唔多四年既人，一齊既時候，大家都冇慶祝過生日，乜柒紀念日，因為連大家幾時一齊都唔唔記得，又或者係自自然然就拖住佢既手，冇特定既日子，冇特別既儀式，只係覺得時候到了就一齊。然後時候又到了，連分開既時候係咩原因都忘記了。
這樣的故事每天都發生在這城市之中。
分開咗好耐之後，有一日係地鐵既月台，感覺到俾人督咗膊頭一下，知道係佢，正如佢偶然係連登見到既小賤人遊記，只係睇字，佢已經估到我就係小賤人。
回頭望既時候，只有見到佢既背影，頭髮長咗好多。
隔住幾卡既車廂，熟悉既聯絡人傳嚟短訊，問當初大家分開既原因。小賤人答唔岀，唔係答唔岀所謂變淡既原因，而係答唔岀當大家步伐唔一致既時候，點解冇人肯等下停咗既人，點解當大家行咗唔同方向既時候都唔回頭望一下，當驀然回首，赫然發現自己既身後原來只淨低自己既身影。
問過佢一次有冇試過突然間對一個人好淡同覺得攰，佢講岀咗小賤人一直都冇承認既事。
其實冇人特別難俾人理解，只係你太自以為是，睇對方唔起，覺得佢理解你唔到。又或者你只係等緊人主動唔知點解從咩途徑會理解到你，即使你唔表達。最後，係你根本唔想哂時間精神係一個唔知啱唔啱既人身上，想睇定啲。其實冇所謂最好既人，只有最適合既人。

兩個寂寞既人一齊，並唔會互相填補，只會更加寂寞。
每個人寂寞既形態都唔同。
有人既寂寞好具象，係好明顯既孤獨，係需要一個擁抱，一個安慰，有實在既寂寞既人都係幸福，至少其他人知道如何安慰。
有人既寂寞像流水，流過既人會被寂寞沾染，更加似係一個漩渦，會將人拉入去，好多時，佢地並唔係想人安慰佢，只係想有人同自己一樣寂寞。
有人既寂寞係煙霧瀰漫，係傷春悲秋，係無中生有，係俏俏而來，係繚繞不散。無以名狀既寂寞只有靠自己排遣，靠酒精浸淫既腦袋，燃燒既香煙，眼入面既煙火，飄浮係空中既浮煙，將寂寞燃燒殆盡，歸於平淡。

“我諗無論邊種寂寞，都係一種快要消失嘅感覺，然後設法揾一種外物去證明自己存在緊。想被擁抱嘅，可能本身都想擁抱人；被寂寞沾染嘅、拉入漩渦嘅人，可能本身都需要呢個漩渦，有人一齊捲下捲下都未必唔係另一種幸福；覺得寂寞係無中生有嘅人，只係對自己太mean了，佢地可能揾緊某啲野，但其實又唔知自己揾緊咩，呢個時候，呢種人最有權寂寞了，因為佢地連自己都唔了解自己”
其中一個見過小賤人既人，A小姐對於寂寞的回應。

然而，所謂真正既寂寞，就係resort既酒吧做緊happy hour 買一送一既時候，你只可以自己一個連飲兩杯。
劣質既菲律賓rum酒配可樂，加上山雨欲來既閃電，含蓄既微風，終於感覺到降落宿霧以嚟既第一次涼意。

上年係隔離病房電視又壞左悶到傻既時候睇你既遊記黎解悶
Search返有新post睇好開心

係呢度成日飲既啤酒就係呢啲Red Horse, 係連有幾多%酒精都唔知既土炮啤酒
酒係世界上最偉大既發明，酒精唔會令你善於思考，但係酒精可以解開限制你思考同行動既自我枷鎖，呢啲係無形既限制，微醉既呢一刻，思想會變成自由既小鳥，終於你感覺到一刻既自由，無拘無束指既係你唔再需要為咗邊個而限制自己既想法同行動，人同人之間既承諾同關係其實係一種枷鎖，並唔係話你討厭佢，而係你會甘心為咗佢地而逐少改變自己，呢個先係承諾既真正意義，承諾係一種自我束縛，至少，對於著重承諾既人係咁。因為承諾代表住自我改變同犧牲，即使係你心甘情願。

應該每個人都試過突然間對一個人好淡同覺得攰，明明一開始既時候好鐘意，係乜嘢令你改變，可能因為對細微既情緒好敏感，可能係講少咗既一次晚安，講少咗既一次同朋友去飲酒，講少咗既一次有舊情人在內既平常同學聚會。其實唔會突然就淡，突然就厭，只係每日既累積，直至成為壓垮駱駝既最後一根稻草。
當你想追返當初既感覺，已經一切都回不去，因為你鐘意既唔係嗰個人，只係鐘意咗鐘意人既感覺。
所謂頓悟，講既就係突然有一日你發現自己一路做緊既嘢，或者某一件事，某一個決原來係好撚戇鳩，咁就係頓悟，知道自己戇鳩既人，一定唔會係戇鳩。唔會有離不開既人，亦冇你人生中唔可以離開既人。

係呢幾日，小賤人不停想起上一個女朋友。你遇上既每一個人，相處既時間都有一個定數，可以係幾日，可能係幾十年，當一切都完結既時候，可以回憶既時間就取決於愛情既深度，唔想信愛情既期限有一萬年，但至少還有往後餘生。
可惜世上冇咁多至死不渝既愛情，有既只係人來人往。
想念被距離拉遠，也被時間沖淡
現實像塊橡皮，擦去曾經的浪漫
他是她的流川楓，她是他的倉井空。

核突既MV，搔耳的R音，但係就偏偏唱岀呢種無奈。

搞到我都諗起上一個女友

無咩特別 因為你呢段文字 由無account都死搵爛搵班個方法出嚟留到言以示小心靈被撼動了。

大概因為你都係一個傷心人

即使唔係第一次分手，都覺得每次都想講清楚。分開了，呢個係對自己既一個標記，熱情已經冷卻，感情已經過去，人已經離開，留唔住。唔需要勉強自己記住佢或者忘記佢，因為佢唔屬於你，唔屬於任何人。
決定離開既人，唔需要為自己要離開而覺得難受，殘忍既溫柔其實只係自己既自私，佢唔會因為你慢慢靜靜地離開而唔傷心。有時候唔應該太著意對方既感受，佢自己都有作岀選擇既權利，你都一樣。

This night is cold in the kingdom
I can feel you fade away
From the kitchen to the bathroom sink and
Your steps keep me awake
雖然歌詞內容唔係太關事，不過就係好撚鐘意

follow左樓主, 等新PO好耐

都可能因為我係個好喜歡望翻轉頭嘅人

睇睇下變左感情台
btw g持

其實係呢度唔係好想講政治，只係有人既地方就有政治。831嗰一日，見到有個大學生係遮打花園岀面影畢業相，走埋去同佢一齊影相既人三唔識七，望到既只係眼晴，但係相信口罩下既係燦爛既笑面。過後諗起其實好想喊，成年人都欠咗下一代一個充滿希望既未來，所有既成年人都責無旁貸。
呢個夏天，Spotify 不斷重播既只有Cranberries 既Zombie。2018年，主音 Dolores O’Riordan離開呢個世界。歌入面佢既聲音沙啞，滄桑，脆弱，堅定，悲傷，呐喊，痛哭，憤怒，控訴。世界已經夠差，唔好變成一個令世界變得更差既人。

當夏天過後，運動既完結只會係完敗或者機會好微既慘勝。老師社工家長，要點樣去同學生以及下一代去談論呢幾個月發生既事，佢地每個星期背負信上一輩既指責走上街頭，用血同汗掙取緊啲因爲上一代既懶惰而失去既民主自由。當塵埃落定，即將迎來既會係一場道德同自我價值，身份認同危機，當掙取公義自由理想變得一文不值，香港人呢個概念會完全消失，靜默而震撼。

小賤人都係，可惜記憶並唔可靠，唔好留戀愛上自己既幻象

LM